立會空城計是政治陷阱 - 李柱銘

立會空城計是政治陷阱 - 李柱銘

一直以來，香港社會的民主運動總是以和平見稱，在國際間獲高度評價，不過，周一佔領立法會一役後，情況便有點不一樣。然而，年輕示威者不惜犧牲前途甚至性命，也是為求捍衞大家的香港，何況，他們今次的「暴行」，看來更是中共與特區政府所設下的圈套所誘發。

中共打擊群眾運動的伎倆，我們早已司空見慣，除了大灑金錢去組織支持政府的力量作抗衡，還有與黑社會合作，滲透反對陣營鬧事，藉此抹黑運動，讓政府可「理直氣壯」地打壓，甚或武力清場。14年雨傘運動期間，便曾一再發生這類早已「編撰」的暴行。

今次佔領立法會也是如此。周一下午，少數示威者開始衝擊立法會大樓，以鐵通等工具不停地撞擊立法會的玻璃門及幕牆，但警方僅是嚴陣以待在立法會內戒備、對峙，而完全沒有制止。後來，防暴警察還突然從地下通道撤走，任由示威者佔領立法會大樓數小時後，直到凌晨才出動，而示威者亦很快便全體撤離立法會。

圖挽回建制選民支持

當警方終於進行清場期間，筆者正在立法會附近接受CNN的訪問。當警方施放催淚彈時，CNN決定中止訪問，我於是跟隨示威者一起走避。當時現場煙霧瀰漫，我與示威者一同向着中環方向走。示威者的撤離很有秩序，其中有年輕人認出我，更特意走在我身旁、保護我疏散離去。

不少蛛絲馬迹均顯示，佔領立法會根本是特意設下的陷阱，否則，為何警察起初要放任幾名示威者，不斷攻擊立法會的玻璃門，而不制止及拘捕他們？再者，按照凌晨清場的經驗，警方及後如要將示威者驅離立法會，委實輕而易舉。但警方卻一直袖手旁觀，擺明任由事件惡化，引示威者進入立法會進行破壞、犯罪，故而不採取行動。

說穿了，一切都只為了政府可按着「劇本」行事，讓一直拒絕回應示威者訴求的林鄭月娥，可以在凌晨4時緊急召開記者會，大力譴責示威者「暴行」。及後，親共政客與輿論亦群起批判示威者，意圖挽回親共選民的支持。

顯然，中共與特區政府正打算重施雨傘運動的故技，把握是次「暴力」事件，全力打擊反送中運動，包括高調拘捕示威者，在社會上散播白色恐怖。中共或許以為，當越來越多示威者被挫敗、絕望與無力感所籠罩，就可能會因覺得徒勞無功而氣餒，而反送中風波亦會因此平息。然而，筆者卻深信經此一役，特區政府的管治困局，絕對會較之前更加泥足深陷，事事碰壁。

因此，中央領導人千萬不要以為，對於香港社會，可透過加強打壓力度來維穩，甚至蓄意加快落實全面管治權，令香港變成一個普通的中國城市，一切問題便可迎刃而解。因為領導人應心知肚明，這將會是一個雙輸局面，無論對特區以至國家，均毫無好處。

因此，正如筆者上周所說，香港的管治困局實在是根本的制度問題，就是由於中央沒有履約在港推行民主政制，並且不停地干預特區事務，至今仍未有在港真正落實港人治港及高度自治，導致一國兩制日漸淪為一國一制，故難怪回歸22年來，歷任特首均無法成功管治香港。

既然高壓手段擺明在港行不通，領導人是時候撥亂反正，走回一國兩制的原本藍圖，這絕對是特區與國家的唯一出路。

李柱銘

下一則
下一則
哪裏見過這樣的「暴徒」？ (David Tang)

走回一國兩制的原本藍圖夠隱晦! 雙普選!!

又是老泛民領主的鬼論